Facebook ：暫停對華為合作 新機無 Whatsapp , IG , FB 預載

中美貿易戰下，華為因為受到美國政府的限制，被列入黑名單，各大使用美國技術的公司，所開發的產品都需要停止與華為進行交易及合作，而繼 Google 宣佈不與華為合作後，現在有消息指 Facebook 亦會開始停止與華為進行軟件上的合作。

據了解，Facebook 已經不再為華為產品預載 APP ，而旗下社交平台 Instagram 及通訊軟件 WhatsApp 亦不會為華為手機進行預載，因此用戶需要自行為新華為手機安裝以上需要的軟件。

一般商業合作中，為了提升手機便利度，及軟件的使用率，一般都會與軟件供應商合作，在手機出廠前，預先安裝一些應用程式在手機內，常見軟件例如 Twitter 等常用社交及文書工具。

Facebook 及旗下軟件 WhatsApp 與 Instagram 軟件不會預載，並不代表不能安裝，只是用戶購買到新華為手機後，需要自行下載軟件並安裝到手機內使用，但因為新機無法使用 Google Play 下，所以要依靠官方／第三方的 APP 巿場支援了

目前美國對華為的禁令寬限期將會在 8 月介滿，相信會有越來越多美國公司會繼續暫停與華為合作，直到禁令結束，外界正關注華為自行開發的系統及硬件，可否在短時間內接替，減少美國禁令對公司的影響。

有幾難呀自己DL
有冇D堅少少架

啲廢老撚識咩

廢老用第三方store俾人加料

垃圾奶共豬西巴格， 中國從來唔俾fb, ig , whatsapp！講出黎都唔知醜

乜有機係預載左架咩？

廢老先用Facebook

慘了

連登仔真係唔好睇小班廢老
可能真係會連Google Play都唔識用
部電話有乜就用乜

無WhatsApp, Facebook,Instagram咪用微博、微信。有乜問題？

我係指廢中廢老，我自己唔用。

正，更加方便圍爐打飛機

其實唔pre install可能係selling point